毒遊日本一個月 鹿兒島到北海道

事源做香港唯二俾人叫狗既職業 （唔會咬人）
有D burnout 就quit 左份工去旅行。
乜都冇plan,淨係book左香港》鹿兒島， 札幌》香港既機票，同一張21 日既全日本jr pass 諗住去到邊玩到邊 17號出發

鹿兒島
Day1
無咩做，落機check in, 然後係hostel 附近既景點行下。食完個飯就返Hostel 同d鬼佬吹下水
（天文館間鰻魚飯店好撚正）
小弟本身一開始冇諗住開post 所以冇影太多相

Day2
起身fing左一陣。食完個靚早餐就出發去櫻島
有兩種船 普通就幾密下， 船程大約15分鐘一班
觀光船就一日一班由鹿兒島出發 大約50分鐘
本身就係特登過黎fing時間。所以就搭左50果班

咁岩天氣超好

到埗就租左部單車諗住環島一遊，老細同我講要成5個鐘同埋佢地5pm就關
咁就簡左條3個鐘既來回route

LLM 部單車勁撚唔順。條路仲要好多高低波，踩到死死下，好撚彩冇簡環島
由於呢座係活火山，佢長時間都噴緊火山灰。基本上都所有戶外既野都勁多塵。
踩完就去左碼頭附近一個溫泉。
第一次浸，浸耐左，差d打橫出返黎

走果陣好好彩有彩虹。全船人突然好興趣係咁影相

留名

等睇故

Day 3 熊本
係鹿兒島搭新幹線上熊本。咩住背囊就係市內遊走
因為熊本城仲整緊，只係附近走左轉。

好似係緊2020會慢慢開返內部参觀
留意返佢唔係日日開，去之前最好check check個時間表先。

夜晚就去左間Irish bar 睇RWC (愛爾蘭輸到仆直）
之後留左係間bar 同對英台couple, 同一枱local 吹左陣水
其中一個日本人好得意 係咁叫個台灣姐姐同佢交往lmao (btw 真係幾靚女）

要帶幾大個gip 先夠
係咪真係預唔點買野

小弟gip都冇，一個背囊走天涯
不過應該越上越凍。預左會dum 同買衫

利伸返先。依家仲係旅行中
歡迎任何推介

［突發］有痴線佬，整左個1蚊自動交稅app出黎

上山陰落四國？

留毛，最鍾意睇哩啲

Day 4 阿蘇
熊本去阿蘇條鐵仲整緊，所以簡左搭巴士
九洲橫斷巴士可以係熊本個bus center 預約
預約可以淨係留位。到時先俾
到去因為已經有 d 晏 淨係係hostel 附近行左陣

因為個唔係大城市，入黑好多野都關晒
夜晚一樣留左係hostel同人吹下水
有個台灣既家庭,一對德國夫婦,加一個日本local
個日本仔英文一般般但係好努力講
仲突登出去買左d啤酒同食物返黎share

諗緊去完廣島點行
一係就直去大阪
一係落一落四國先

可以上鳥取，大山而家有紅葉

廣島睇埋吳港個博物館

預幾多畢直ching

留名

榮光同步器

Day 5 阿蘇 - 由布院
朝早就搭左架巴士上阿蘇火山
可惜太大霧乜都睇唔到

淨係可左個火山博物館

LLM走果陣d霧就開始散，吹脹
成條山脈

之前就再搭巴士落由布院
只可以話果度勁靚

同一班人/couple入黎應該幾正

今次冇住平hostel, 簡左間好撚有特色既旅館大

有露天溫泉 ，咁岩host 隻喵係個溫泉度
我一度浸佢就一直係格離

冇限住 不過自己本身唔係亂fing錢既人
估total 20-30k

留名繼續睇

Day 6 由布院
繼續係由布院
基於由布院景點及大街內有大量情侶，為確保本人心理質素保持於正面水平，我單拖走左去行山
係由布院搭巴士去由布岳登山口

行左兩個鐘度上頂

落返山再浸個溫泉又一日
係旅館望返上去發現座山真係好撚高

lm

鰻魚飯叫咩名？

うなぎの末よし
14-10 Higashisengokucho, Kagoshima, 892-0842, Japan
+81 99-222-1525

有冇叫雞?

你行山行得好快

同上網睇個需時差唔多
行完第二日都仲腳仔軟

睇下時間點先， 想係去嚴島

舊年我都試咗次
我由廣島花成個半月去到東京

早兩個月先去完鹿兒島
E間野食到想即場食多碗

so far 最貴呢餐

睇餐牌饅魚飯嚟講呢間算好平了

我知呀。之前係福岡玩去左有間好出名既
最簡單果個set都4000 yen

Day 7 別府
朝早就搭巴士落別府 （車費真係好拎貴）
放低完行李就行左轉別府溫泉地獄

然後發現別府真係冇咩好玩，成個地方都好靜
建議玩半日好夠（除非你去埋水族館同monkey park)

至於夜晚，有興趣可以望望我上一個post

up 住咁多先。 上面已經係尋日既事
btw 如果有巴絲下星期玩大阪又唔嫁意加多個人既歡迎留名
一個人去主題樂園有d chur

LM

係，到時北海道應該落緊雪

好羨慕你，我一直想獨遊

I mean好似你咁至少一個月

[唔 準 諗 即 刻 答] 聽 朝 8 點 你 會 係 邊

失業喎

我同你相反 一個月由北海道向南玩到名古屋

魚與熊掌

會唔會遇到

唔會 因為我旅行完 你玩得開心d

樓主唔係有全日本JR PASS？點解由布院去別府唔搭JR？

留名睇樓主 食女

未activate 我係日本超過21日
要就住用

黨鐵？

我果時好好彩...
入職已經同定老細講 隔幾年會請個半月
結果最後老細提我.. 好30歲前完埋個夢... 就一次過將我成堆AL同病假... 踢我走
星期六日既錢都計足出糧比我

好想再去北九州

嘩原來真係有呢啲老細

唉。唔係玩開既人真係好難單拖出去玩
update 下算

Day 8 別府-福岡
本來諗住去個馬騮公園睇馬騮，點知成朝落狗屎
朝早淨係係附近食下野，鳩行等JR

等到搭由布院之森
（呢架要預訂。唔係有位都唔俾入）

食左個唔知咩味既雪糕

夜晚就去左之前有個巴打提議既kingfish jazz bar
live music 係幾正, 本身自己又鐘意jazz

成場得我同對老夫婦，差d又包場

開始悶？

預咗幾多錢到?

開始有d攰。日日走黎走去
去到大阪/京都要休息下先

要啦 唔好咁趕

京都祇園有間叫迦陵 好好食 5000羊食lunch 食到你唔食 仲可以睇師傅表演刀工 記得飲sake 求期揀支都好高質

我9月尾都去左北九洲
阿蘇火山果日勁好天，不過凍左d
但個全景好靚，我影得屎

我12月都會去一個月 又係失業撚
睇下CHING點玩先

之前去福岡去左尼間食鰻魚飯，堅好味，可以試吓

利申食左九件果個餐，食到第7舊飽到痴線，可能我細食

包機票食宿？

其實會厭，時間一長好似為去而去，然後個人開似迷失

留名追，唔好寫寫下冇左影

yup 不過應該you bud

你上出會仲凍，買多D衫，防水防寒
睇天氣

諗緊買唔買gip

要拉，除非你背囊夠大，因為堅凍架
去100Yen店買D暖包，有D係俾腳趾專用

坐緊新幹線去大阪，順便update下先
有巴絲想一齊玩可以叫埋我

Day 9 福岡
福岡之前去過一次 所以就冇去d大景點啦
上到去Ainoshima 日本其中一個貓島撚貓

去個島既船兩個鐘頭一班。去之前記得check check 佢

夜晚就走左去睇中洲祭 咁岩撞正日子

成班後生女抬橋

Day 10 廣島
一早就搭新幹線去廣島，計劃係先去hostel check in, 放低d行李去宮島
點知jr職員話去宮島段路有d突發事，未知幾時會開返。唔識要等幾耐，所以直接轉左去行原爆公園

之前去過長崎旅行，果邊個原爆館都有行過。兩個館既內容好類似，但係我覺得兩邊都好值得去。
行完又路過d唔知咩event 成個公園都係攤位
順便食少少野，食完就趕返去睇RWC

我都住過呢間 正到爆

東北都有排玩,仲話去埋北海道

有冇推介
東京之後唔知去邊好

想去新潟、山梨、青森

機票你點買法?

香港飛鹿兒島
然後札幌飛香港

溫泉旅館黎計算平

未離開東京前介紹一下東京週邊，"御岳渓谷"和"奥多摩"風景靚。另外，横浜市以南有個"横須賀市"，是一個軍港，日本海上自衛隊和美國海軍第七艦隊的機地也在此，街上很有美國風情。

東京之後，新潟、秋田、青森，如果唔怕幅射可去仙台，還有銀山溫泉。

之後唔趕時間可以係青森坐船去函館，超享受

塔船去咁長程洗唔洗預約

夜晚係hostel 又冇野搞打下文先

Day11 廣島 - 大阪
朝早 checkout 完就直接去尋日去唔到既宮島，終於有得睇下個海上大鳥居
咁岩撞正假日，好多一家大細，同埋好多學校旅行團
坐船上岸見到有3000 生蠔放題， 好想試但係一丁友食好冇引， 放棄

成個島都係鹿行黎行去。不過唔驚人果班鹿係真係CLS 乜撚都食。 遊客彩印地圖照咬，仲見到有個後生仔攞住個有牌子既紙袋，俾隻鹿從後咬走半個袋

咁沿岸走去個鳥居度， 中間穿過d商店街啦

行到去，當堂講左句
屌呀？

走左咁撚遠俾d咁既野我？

唉 死死地氣走埋個神社。見到個繪馬

跟住環旅客區走左轉就閃人
下晝到大阪check完個in就去左轉心斎橋行
十日都係二三線城市遊走，一返到一線城市只可以話真係好撚多人

行左唔夠半個鐘就返歸

Day12 甲賀/伊賀
係hostel 咁岩撞到個working holiday 既香港bro
本來諗住係大阪市遊走下， 最後變左加埋兩個外國人，一行四人既1 day road trip

朝早搞左成個鐘先搵到車租，加兩個半鐘有驚無大險既車程，去到甲賀忍術村。然後發現

星期一休息

無計直落下個點甲賀忍者屋

有得俾你係間屋地爬上爬落咁，不過間屋本身都幾古色，都唔錯

之前見時間都唔早，直接剷落伊賀忍者館
內容其實大同小異，個人就prefer 伊賀果個
一黎d解說詳盡d , 其次就係
就demo個忍者姐姐好靚女

行完出黎就睇埋個日落 perfect 池

夜晚就走左去新世界果邊搵街邊野食
不過d野收得好早， 8點d街邊野收得7788
得返sit in

睇完新聞。 打打下有d頹
希望師弟冇事啦
吉人自有天相

甲賀站再行入去?

自駕

我就係想睇尼d冇咁多人去既景點
加油寫落去呀，我一路都有睇

又係hostel 鳩fing 準備打下先

Day 13 大阪 - 京都
朝早就補返因為行忍村而未去既大阪城
同之前去過既城比就係幾大， 可惜既係就好有好多旅客，好拿迫

入面講返大阪夏之陣 德川對豐臣一役。細個打戰國d名出晒黎

行完之後就去左梅田grand front 買野
因為發覺得一個30-40L 既背囊係完全唔夠用
手信都買唔到

之後就坐鐵落京都。一出車站就係kyoto tower

然後就慣性係hostel 附近搵下野食，然後同下人吹水。順便plan下第二日行程

好靚留名
但請用不推文回覆

推，食厭未？
分享多d野食

Day 14 京都
差唔多行足成日
朝早行去錦市場。好多小食同地道手信買，幾推

之後行過少少就到祇園
有好多著和服既女仔

但留意返最近好似因為太多外國遊客滋擾穿著傳統服飾既人，所以係立左條例禁止d人亂咁影人相

行完祇園諗住行落清水寺
中間發現有個叫高台寺既佛寺好似幾大咁
就直接轉左入去睇下。

根住就繼續落清水寺
中間見到有個神社仔，好似係一個戀愛有關既神杜，好受後生女歡迎。佢d貢品係好得意，一埋豆袋咁既野，寫晒d love message

好繼續行

清水去周邊二年坂etc 好古色古鄉，同好多得意鋪頭

上到去清水寺。只可以話。人，全部都係人

佢有得俾錢入個寺睇
但因為之前都去過好多寺，同時間關係就冇入到

之後就塔鐵落伏見稻荷，係我京都最期待既景點

就出去，打住咁多先，留part 2

Lm

無霧都無乜嘢睇，ching放心

明呀，我都試過，不過你而家返黎會仲迷失

清水寺好似裝修緊

真，番一番黎又想出走是常識吧

第二個星期係有d迷失，不過調整完心態就ok
唔好當去旅行，當係渡假
每日唔plan太多行程。鐘意就拉地方坐， 睇下書hea 幾個鐘頭

外面係裝修緊。但係入面有開

遲左見到個post，伊賀附近有個農場好多野玩，由於交通唔方便，基本上係當地人先識去。入面有workshop整雪糕，整香腸，整啤酒，bbq，仲有其他野玩，我記得可以book過夜添。個名好似叫moku moku咁上下